 대체 먼소리래유? 결혼, 없었던걸로 하자구유?
 예. 없었던걸로 합시다.
왜유? 뭣땜에유? 이유는 알아야지유.
 하나만 물어봅시다. 나랑 결혼할려는 이유가 뭐에요? 솔직히, 내 돈보고 그러는거 아니에요?
전엔 몰랐는데 결혼날 잡고 보니 아무래도 속은거 같애요. 우리딸이 말렸을때 들었어야 했는데. 이제야 모든게 눈에 보이네요.
내가 돈땜에 오빠랑 결혼할려고 하니 못하겄다, 이거지유?
나 쉽게 돈번거 아닙니다. 우리딸하고 고생고생해서 여기까지 왔어요. 그렇게 날로 먹을려고 하는 여자, 사양합니다. 전에 만났던 멍청한 놈들하고 달라요. 난 안당해요. 하마터면 샐샐거리는 꼬임에 넘어가서 인생 망칠뻔 했어요.
 내가 아무리 팔자가 사나워서 여기저기 굴려다녔어도, 어중이떠중이 개코같은 놈들 다 만나봤어도, 너같은 놈보단 백배 천배 나은 놈들이여. 머릿속에 똥만 가득 찬놈. 한때나마 너같은 놈한테 사랑이네 뭐네 했던게 챙피시럽다. 지금 니 얼굴에다 침 한바가지 뱉어주고 싶은디, 똑같은 사람 되기 싫어 참는겨. 참말로 이런 막돼먹은 놈인지 몰랐구만. 니가 돈이 많으면 얼매나 많은지 모르겄지만, 평생 그돈에 파묻혀서 잘먹고 잘 살어라, 에라이 썩을놈아. 
